Lots of changes, but everything is finally working

first_structure/Deque.v
@@ -1,1188 +1,202 @@
-(* ab :o: ∅ *)
-(* ab :coerce: ⨞ *)
-(* ab neo. Next Obligation. *)
-
 Require Import Program.
-Require Import Coq.Arith.Bool_nat.
 Require Import List.
 
 Require Import Misc.
-Require Buffer.
-
-Notation "⨞ x" := ((fun _ => _) ((fun i => i) x)) (at level 1).
-
-Module Lvl.
-  Record t (A : Set) : Set := makeLvl {
-    prefix  : Buffer.t A ;
-    suffix  : Buffer.t A ;
-    is_last : bool
-  }.
-
-  Arguments makeLvl [A] _ _ _.
-  Arguments prefix [A] _.
-  Arguments suffix [A] _.
-  Arguments is_last [A] _.
-
-  Definition color {A : Set} (lvl : t A) :=
-    if Buffer.dec_is_empty lvl.(suffix) then
-      if is_last lvl then
-        Buffer.color lvl.(prefix)
-      else
-        Red
-    else if Buffer.dec_is_empty (prefix lvl) then
-      if is_last lvl then
-        Buffer.color (suffix lvl)
-      else
-        Red
-    else
-      min_color (Buffer.color lvl.(prefix)) (Buffer.color lvl.(suffix)).
-
-  Definition is_empty {A : Set} (lvl : t A) :=
-    Buffer.is_empty (prefix lvl) /\ Buffer.is_empty (suffix lvl).
-
-  Definition dec_is_empty {A : Set} (lvl : t A) :
-    { is_empty lvl } + { ~ is_empty lvl }.
-    destruct lvl ; destruct prefix0, suffix0 ; firstorder.
-  Defined.
-
-  (* Y: Le texte de l'article suggérerait plutôt quelque chose comme
-     cela :
-
-  Program Definition push {A : Set} (x : A) (is_last : bool)
-    (t : t A | color t is_last <> Red) :=
-    makeLvl (Buffer.push x (prefix t)) (suffix t).
-
-     Pourquoi doit-on écrire une opération de plus bas-niveau
-     (au sens où elle s'attache au "buffer" et non au "level")?
-
-   Cela laisse à penser que l'abstraction de "couleur" n'est pas
-   la bonne... Peut-être qu'il serait intéressant d'introduire
-   un rouge+ et un rouge-.
-
-    T: En effet, rétrospectivement l'intérêt de cette fonction de push est bien
-       limité et je ne sais plus pourquoi je l'avais fait comme ça.
-       Peut-être parce que je n'avais pas envie de devoir passer [is_last] qui
-       est nécessaire au calcul de la couleur du niveau.
-  *)
-  Program Definition push {A : Set} (x : A)
-    (t : t A | color t <> Red \/ is_empty t) :=
-    if Buffer.dec_is_empty (prefix t) then
-      makeLvl (Buffer.push x (suffix t)) Buffer.Zero (is_last t)
-    else
-      makeLvl (Buffer.push x (prefix t)) (suffix t) (is_last t).
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct t0 ; compute in H0;
-    destruct (Buffer.dec_is_empty prefix0), (Buffer.dec_is_empty suffix0);
-    destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; firstorder.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct t0 ; compute in H0 |- *;
-    destruct (Buffer.dec_is_empty prefix0), (Buffer.dec_is_empty suffix0);
-    destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; firstorder;
-    left ; intro Color_mismatch ; discriminate Color_mismatch.
-  Qed.
-
-  Definition empty (A : Set) := makeLvl (A := A) Buffer.Zero Buffer.Zero true.
-
-  Notation "x ≥ y" := (ge_dec x y) (at level 70, right associativity).
-
-  Require Import Omega.
-
-  Obligation Tactic := (program_simpl;
-     try (
-        (simpl in * |- *; apply Buffer.nonempty_length; omega)
-     || (left; congruence)
-     || (try split ; omega)
-     )).
-
-  Program Definition two_buffer_case {A}
-    (lvli : t A)
-    (lvlSi : t (A * A))
-    (Colori : color lvli = Red)
-    (ColorSi : color lvlSi <> Red)
-    (H : (Buffer.length (prefix lvlSi)) + (Buffer.length (suffix lvlSi)) >= 2)
-    : { li  : t A | color li = Green /\ is_last li = false } *
-      { lSi : t (A * A)
-          | (color lSi = Red -> color lvlSi <> Green \/ is_last lvlSi = true)
-            /\ is_last lSi = is_last lvlSi
-      }
-  :=
-    
-    let pairSi
-    : { p : Buffer.t (A * A) |
-        Buffer.color p <> Red /\
-        (Buffer.color p <> Green -> color lvlSi <> Green \/ is_last lvlSi = true)
-      } * 
-      { s : Buffer.t (A * A) |
-        Buffer.color s <> Red /\
-        (Buffer.color s <> Green -> color lvlSi <> Green \/ is_last lvlSi = true)
-      }
-    :=
-      match Buffer.dec_is_empty (prefix lvlSi), Buffer.dec_is_empty (suffix lvlSi) with
-      | left _, left _ => 
-          (* By H. *)
-          !
-      | left _, right _ =>
-          (* We have at least two elements in the suffix: 
-             we push the first of theses elements in the prefix. *)
-          let (p, Hp) := Buffer.pop (suffix lvlSi) in
-          let '(elt, buff) := p in
-          pair (Buffer.One elt) buff
-      | right _, left _ =>
-          (* Symmetric case. *)
-          let (p, Hp) := Buffer.eject (prefix lvlSi) in
-          let '(elt, buff) := p in
-          pair buff (Buffer.One elt)
-      | right _, right _ => 
-          (* None of the two buffers is empty. *)
-          (prefix lvlSi, suffix lvlSi)
-      end
-    in
-    let (pSi, sSi) := pairSi in
-    let pairP :
-      { b : Buffer.t A | Buffer.color b = Green } *
-      { b : Buffer.t (A * A)
-          | Buffer.color b = Red -> color lvlSi <> Green \/ is_last lvlSi = true }
-    :=
-      match Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4 with 
-      | left _ =>
-        let (p, Hp) := Buffer.eject (prefix lvli) in
-        let '(elt1, buff1) := p in
-        let (p, Hp) := Buffer.eject buff1 in
-        let '(elt2, buff2) := p in
-        let (buff3, Hlol) := Buffer.push (elt2, elt1) pSi in
-        (buff2, buff3)
-      | right _ =>
-        match 1 ≥ Buffer.length (prefix lvli) with
-        | left _ =>
-          let (pair, HpSi) := Buffer.pop pSi in
-          let '(p, pSi) := pair in
-          let '(elt1, elt2) := p in
-          let (buff, Hbuff) := Buffer.inject elt1 (prefix lvli) in
-          let (buff2, Hbuff2) := Buffer.inject elt2 buff in
-          (buff2, pSi)
-        | right _ =>
-          (prefix lvli, pSi)
-        end
-      end
-    in
-    let pairS :
-      { b : Buffer.t A | Buffer.color b = Green } *
-      { b : Buffer.t (A * A)
-          | Buffer.color b = Red -> color lvlSi <> Green \/ is_last lvlSi = true }
-    :=
-      match (Buffer.length (suffix lvli)) ≥ 4 with
-      | left H =>
-        let (p, Hp) := Buffer.pop (suffix lvli) in
-        let '(elt1, buff) :=  p in
-        let (p, H) := Buffer.pop buff in
-        let '(elt2, buff) := p in
-        let (buff2, Hlol) := Buffer.inject (elt1, elt2) sSi in
-        (buff, buff2)
-      | right _ =>
-        match 1 ≥ (Buffer.length (suffix lvli)) with
-        | left _ =>
-          let (pair, HsSi) := Buffer.eject sSi in
-          let '(p, sSi) := pair in
-          let '(elt1, elt2) := p in
-          let (buff, Hbuff) := Buffer.push elt2 (suffix lvli) in
-          let (buff2, Hbuff2) := Buffer.push elt1 buff in
-          (buff2, sSi)
-        | right _ =>
-          (suffix lvli, sSi)
-        end
-      end
-    in
-    let (pi, pSi) := pairP in
-    let (si, sSi) := pairS in
-    (makeLvl pi si false, makeLvl pSi sSi (is_last lvlSi)).
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    assert (Buffer.length (prefix lvlSi) = 0) by (apply Buffer.empty_length; auto).
-    assert (Buffer.length (suffix lvlSi) = 0) by (apply Buffer.empty_length; auto).
-    omega.
-  Qed.
-
-  Next Obligation. 
-  Proof. 
-    split ; [ discriminate | intro ].
-    assert (Hs: Buffer.length (prefix lvlSi) = 0) by (apply Buffer.empty_length; auto).
-    rewrite Hs in H; simpl in H.
-    assert (Buffer.length (suffix lvlSi) <= 5) by (apply Buffer.bounded_length).    
-    destruct lvlSi; destruct prefix0, suffix0, is_last0; simpl in * ; try solve [
-      omega |
-      contradiction |
-      (right ;reflexivity) |
-      (left ; compute ; discriminate) |
-      (compute in ColorSi ; discriminate ColorSi)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    assert (Hs: Buffer.length (prefix lvlSi) = 0) by (apply Buffer.empty_length; auto).
-    rewrite Hs in H; simpl in H.
-    assert (Buffer.length (suffix lvlSi) <= 5) by (apply Buffer.bounded_length).    
-    split.
-    - destruct t0 ; simpl in * ; discriminate || omega.
-    - intro.
-      destruct lvlSi ; destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ;
-      solve [
-        omega | (right ; reflexivity) | (left ; compute ; discriminate)
-      ].
-  Qed.    
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    assert (Hs: Buffer.length (suffix lvlSi) = 0) by (apply Buffer.empty_length; auto).
-    rewrite Hs in H; simpl in H.
-    assert (Buffer.length (prefix lvlSi) <= 5) by (apply Buffer.bounded_length).    
-    split.
-    - destruct t0 ; simpl in * ; discriminate || omega.
-    - intro.
-      destruct lvlSi ; destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ;
-      solve [
-        omega | (right ; reflexivity) | (left ; compute ; discriminate)
-      ].
-  Qed.    
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    split ; [ discriminate | intro ].
-    assert (Hs: Buffer.length (suffix lvlSi) = 0) by (apply Buffer.empty_length; auto).
-    rewrite Hs in H; simpl in H.
-    assert (Buffer.length (prefix lvlSi) <= 5) by (apply Buffer.bounded_length).    
-    destruct lvlSi ; destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ; solve [
-      omega |
-      (right ; reflexivity) |
-      (left ; compute ; discriminate)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct lvlSi; compute in ColorSi |- * .
-    destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ; solve [
-      auto with arith |
-      (split ; [ idtac | intro ; left ] ; intro F ; discriminate F)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct lvlSi; compute in ColorSi |- * ;
-    destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ; solve [
-      auto with arith |
-      (split ; [ idtac | intro ; left ] ; intro F ; discriminate F)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    assert (Hmax : Buffer.length (prefix lvli) <= 5) by apply Buffer.bounded_length.
-    destruct (Buffer.length (prefix lvli)) ; try omega.
-    destruct t0 ; simpl in Hp0 ; try omega ; simpl ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in * ; apply o.
-    destruct buff3 ; simpl in * ; first [ omega | discriminate H0 | idtac ].
-    destruct pSi ; simpl in * ; omega || discriminate.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct pSi ; simpl in n ; solve [
-      (contradict n ; reflexivity) |
-      (compute ; trivial)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct lvli; destruct prefix0; simpl ; solve [
-      (right ; trivial) |
-      (left ; discriminate)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in * ; left.
-    destruct (Buffer.length (prefix lvli)).
-    + destruct buff ; simpl in Hbuff ; discriminate || discriminate Hbuff.
-    + assert (Hn : n0 = 0) by omega.
-      destruct buff ; simpl in Hbuff ; discriminate || (exfalso ; omega).
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    destruct (Buffer.length (prefix lvli)) ; try omega ;
-    rewrite Hbuff in Hbuff2 ;
-    destruct buff2 ; simpl in * ; try omega ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *; apply o.
-    destruct pSi, t0 ; simpl in * ; omega || discriminate.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (prefix lvli) ; simpl in * ; solve [ omega | reflexivity ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    assert (Hmax : Buffer.length (suffix lvli) <= 5) by apply Buffer.bounded_length.
-    destruct (Buffer.length (suffix lvli)) ; try omega.
-    destruct t0 ; simpl in H1 ; try omega ; simpl ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in * ; apply o.
-    destruct sSi, buff2 ; simpl in * ; omega || discriminate.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct sSi ; simpl in * ; solve [ (contradict n ; reflexivity) | auto ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (suffix lvli) ; simpl in * ; solve [
-      omega |
-      (left ; discriminate) |
-      (right ; trivial)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    left ; simpl in *.
-    destruct (Buffer.length (suffix lvli)), buff ; simpl in * ; omega || discriminate.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    destruct (Buffer.length (prefix lvli)) ; try omega ;
-    rewrite Hbuff in Hbuff2 ;
-    destruct buff2 ; simpl in * ; try omega ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in * ; apply o.
-    destruct t0, sSi ; simpl in * ; try (omega || discriminate H0).
-    discriminate.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (suffix lvli) ; simpl in * ; solve [ omega | reflexivity ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    split ; [ idtac | reflexivity ].
-    destruct pi, si, (is_last lvli) ; simpl in H1, H3 ; first [
-      discriminate H3 | discriminate H1 | idtac
-    ] ; simpl ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    split ; [ idtac | reflexivity ].
-    intro Hcol ; destruct pSi0, sSi0 ; destruct (is_last lvlSi) eqn:Last ;
-    simpl in * ; solve [
-      (compute in Hcol ; discriminate Hcol) |
-      (apply H0 ; reflexivity) |
-      (apply H2 ; reflexivity)
-    ].
-  Qed.
-
-  (* A note on the hypotheses :
-   *   [ColorSi] assert that [lvlSi] might be empty. If that is the case, it
-   *   means that we just created it, implying that [lvli] was the bottom-most
-   *   level, and the conjunction of [Colori] and [Hi] tells us that one of its
-   *   buffers is full. *)
-  Program Definition one_buffer_case {A}
-    (lvli : t A)
-    (lvlSi : t (A * A))
-    (Colori : color lvli = Red)
-    (ColorSi : color lvlSi <> Red \/ is_empty lvlSi)
-    (HSi : (Buffer.length (prefix lvlSi)) + (Buffer.length (suffix lvlSi)) <= 1)
-    (Hi : Buffer.length (prefix lvli) >= 2 \/ Buffer.length (suffix lvli) >= 2)
-    (LastLvl : is_empty lvlSi -> is_last lvli = true)
-    (Triviality : is_last lvli = true -> is_last lvlSi = true)
-  : { l : t A | color l = Green /\ is_last l = false } *
-    { l : t (A * A) | is_last l = is_last lvlSi }
-  :=
-    let pSi_sig :
-      { b : Buffer.t (A * A) |
-        Buffer.length b <= 1 /\ (Buffer.length b = 0 -> is_last lvli = true) }:=
-      match Buffer.length (suffix lvlSi) as len_suff with
-      | 0 => prefix lvlSi
-      | 1 => suffix lvlSi
-      | _ => ! (* by HSi *)
-      end
-    in
-    let (pSi, HpSi) := pSi_sig in
-    let pairP :
-      { b : Buffer.t A |
-        if Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4
-          then 1 < Buffer.length b <= 3
-          else b = prefix lvli
-      } *
-      { b : Buffer.t (A * A) |
-        if Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4
-          then 0 < Buffer.length b <= 2
-          else Buffer.length b <= 1 /\ (Buffer.length b = 0 -> is_last lvli = true)
-      } :=
-      match Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4 with 
-      | left _ =>
-        let (p, Hp) := Buffer.eject (prefix lvli) in
-        let '(elt1, buff1) := p in
-        let (p, Hp) := Buffer.eject buff1 in
-        let '(elt2, buff2) := p in
-        let (pSi_internal, HpSi_internal) := Buffer.push (elt2, elt1) pSi in
-        (buff2, pSi_internal)
-      | right _ =>
-        (* [prefix lvli] might contain less than two element, we want to pop
-         * from [pSi], but at that point it might still be empty. We need to
-         * push elements from [suffix lvli] (which by hypothesis contains more
-         * than 2 element) into it before we can replenish the prefix. *)
-        (prefix lvli, pSi)
-      end
-    in
-    let (pi, pSi) := pairP in
-    let pairSP : { b : Buffer.t A | Buffer.color b = Green } *
-      { b : Buffer.t (A * A) |
-        if Buffer.length (suffix lvli) ≥ 4
-          then 0 < Buffer.length b <= 3
-          else Buffer.length b <= 2
-               /\ (Buffer.length b = 0 ->
-                    Buffer.length (suffix lvli) <= 1 \/ is_last lvli = true)
-      } :=
-      match (Buffer.length (suffix lvli)) ≥ 4 with
-      | left H =>
-        let (p, Hp) := Buffer.pop (suffix lvli) in
-        let '(elt1, buff) :=  p in
-        let (p, H) := Buffer.pop buff in
-        let '(elt2, buff) := p in
-        let (buff2, Hbuff2) := Buffer.inject (elt1, elt2) pSi in
-        (buff, buff2)
-      | right _ =>
-        match 1 ≥ (Buffer.length (suffix lvli)) with
-        | left _ =>
-          let (p, Hp) := Buffer.eject pSi in
-          let '((elt1, elt2), pSi) := p in
-          let (buff, Hbuff) := Buffer.push elt2 (suffix lvli) in
-          let (buff2, Hbuff2) := Buffer.push elt1 buff in
-          (buff2, pSi)
-        | right _ =>
-          (suffix lvli, pSi)
-        end
-      end
-    in
-    let (si, pSi) := pairSP in
-    let pairP2 : { b : Buffer.t A | Buffer.color b = Green }  * Buffer.t (A * A) :=
-      match 1 ≥ Buffer.length (prefix lvli) with
-      | left _ =>
-        let (p, Hp) := Buffer.pop pSi in
-        let '((elt1, elt2), pSi) := p in
-        let (buff, Hbuff) := Buffer.inject elt1 (prefix lvli) in
-        let (buff2, Hbuff2) := Buffer.inject elt2 buff in
-        (buff2, pSi)
-      | right _ =>
-        (pi, pSi)
-      end
-    in
-    let (pi, pSi) := pairP2 in
-    (makeLvl pi si false, makeLvl pSi Buffer.Zero true).
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    split.
-    - omega.
-    - intro H ; apply LastLvl.
-      destruct lvlSi ; destruct prefix0, suffix0 ; simpl in *; firstorder.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in * ;
-    destruct pSi ; simpl in * ; try solve [
-      (right ; trivial) |
-      (left ; discriminate)
-    ] ;
-    omega.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    assert (HB: Buffer.length (prefix lvli) <= 5) by apply Buffer.bounded_length.
-    destruct (Buffer.length (prefix lvli)) ; omega.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct pSi0 ; simpl in * ; try solve [ (left ; discriminate) ] ; [
-      (right ; trivial) |
-      (destruct (Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4) ; omega)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    assert (Hmax : Buffer.length (suffix lvli) <= 5) by apply Buffer.bounded_length.
-    destruct (Buffer.length (suffix lvli)) ; try omega.
-    injection Hp ; intro Hn ; rewrite Hn in H0 ; subst.
-    destruct t0 ; simpl in * ; try omega ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    destruct (Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4) ; simpl in * ; omega.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    apply Buffer.nonempty_length.
-    destruct (Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4) ; try omega.
-    destruct H1; inversion H1; try omega.
-    exfalso ; inversion H5.
-    apply H3 in H7.
-    destruct (Buffer.length (suffix lvli)) eqn:HLsi; try omega;
-    contradict Colori.
-    - destruct lvli; compute; simpl in *.
-      rewrite H7 ; simpl.
-      destruct prefix0, suffix0 ; intro ; simpl in * ; solve [
-        discriminate H6 | omega
-      ].
-    - assert (trivial : n0 = 0) by omega; subst.
-      destruct lvli; compute; simpl in *.
-      destruct prefix0, suffix0 ; intro ; simpl in * ; auto ;
-      try discriminate H2 ; omega.
-  Qed. (* TODO: clean up *)
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    inversion wildcard'0.
-    + left ; destruct (suffix lvli) ; simpl in H4 ; solve [
-        discriminate H4 |
-        (compute ; discriminate)
-      ].
-    + right ; apply Buffer.empty_length ; auto with arith.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (Buffer.length (suffix lvli));
-      [ idtac | (assert (n = 0) by omega ; subst) ] ;
-    left; destruct buff ; simpl in Hbuff ; discriminate || discriminate Hbuff.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof. 
-    simpl in *.
-    destruct (Buffer.length (suffix lvli)) ; try omega ;
-    destruct buff2 ; simpl in * ; try omega ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof. 
-    simpl in * ; split; destruct (Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4) ;
-    try left ; omega.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in *.
-    destruct (suffix lvli) ; simpl in * ; solve [ omega | reflexivity ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    simpl in * ; split; destruct (Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4) ; try omega.
-    intro HLpSi0 ; right.
-    destruct H1.
-    apply H3 ; apply HLpSi0.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    apply Buffer.nonempty_length.
-    destruct (Buffer.length (suffix lvli) ≥ 4) ; try omega.
-    destruct H1.
-    destruct (Buffer.length pSi1).
-    - assert (trivial : 0 = 0) by omega.
-      apply H5 in trivial.
-      destruct trivial.
-      + exfalso ; omega.
-      + contradict Colori.
-        destruct lvli ; compute; simpl in *; try rewrite H6;
-        destruct prefix0, suffix0 ; intro ; simpl in * ; omega || discriminate H7.
-    - auto with arith.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (prefix lvli) ; simpl in wildcard' ; solve [
-      (left ; compute ; discriminate) |
-      (right; simpl ; trivial) |
-      omega
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    left; destruct (Buffer.length pi); destruct buff ; solve [
-      (simpl in Hbuff ; omega) |
-      (compute ; intro C ; discriminate C)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (prefix lvli) ; simpl in * ; try omega ;
-    rewrite Hbuff in Hbuff2 ; destruct buff2 ; simpl in * ; solve [
-      omega | reflexivity
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (Buffer.length (prefix lvli) ≥ 4).
-    + destruct pi ; simpl in H4 |- *; solve [ omega | reflexivity ].
-    + subst. destruct (prefix lvli) ; simpl in * ; solve [ omega | reflexivity ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    split ; [ idtac | reflexivity ].
-    destruct pi0, si; simpl in H1, H3 ; first [
-      discriminate H1 | discriminate H3 | idtac
-    ] ; simpl ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct lvlSi ; destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ;
-    try solve [
-      omega |
-      reflexivity |
-      (symmetry; apply Triviality; apply LastLvl; compute ; tauto) |
-      (compute in ColorSi ; destruct ColorSi as [ Hfalse | Hfalse ] ;
-          exfalso ; apply Hfalse ; reflexivity)
-    ].
-  Qed.
-
-  Program Definition no_buffer_case {A : Set}
-    (lvli : t A)
-    (lvlSi : t (A * A))
-    (Colori : color lvli = Red)
-    (ColorSi : color lvlSi <> Red)
-    (Hi : Buffer.length (prefix lvli) <= 1 /\ Buffer.length (suffix lvli) <= 1)
-    (HSi : (Buffer.length (prefix lvlSi)) + (Buffer.length (suffix lvlSi)) <= 1)
-  : { b : t A | color b = Green /\ is_last b = true }
-  :=
-    let pi_sig : {
-        b : Buffer.t A | Buffer.length b = 2 + Buffer.length (prefix lvli)
-      }
-    :=
-      match Buffer.length (prefix lvlSi), Buffer.length (suffix lvlSi) with
-      | 1, 0 =>
-        let (pair, _) := Buffer.pop (prefix lvlSi) in
-        let '((elt1, elt2), _) := pair in
-        let (tmpi, _) := Buffer.inject elt1 (prefix lvli) in
-        let (pi, _) := Buffer.inject elt2 tmpi in
-        pi
-      | 0, 1 =>
-        let (pair, _) := Buffer.pop (suffix lvlSi) in
-        let '((elt1, elt2), _) := pair in
-        let (tmpi, _) := Buffer.inject elt1 (prefix lvli) in
-        let (pi, _) := Buffer.inject elt2 tmpi in
-        pi
-      | _, _ => ! (* by HSi *)
-      end
-    in
-    let (pi, Hpi) := pi_sig in
-    let pi_sig2 : { b : Buffer.t A | Buffer.color b = Green } :=
-      match Buffer.length (suffix lvli) with
-      | 0 => pi
-      | 1 =>
-        let (pair, _) := Buffer.pop (suffix lvli) in
-        let (elt, _) := pair in
-        let (pi, _) := Buffer.inject elt pi in
-        pi
-      | _ => !
-      end
-    in
-    let (pi, Hpi) := pi_sig2 in
-    (makeLvl pi Buffer.Zero true).
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (prefix lvli) ; simpl in H0 ; try omega ; simpl ;
-      [ (right ; trivial) | (left ; discriminate) ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    left ; destruct (Buffer.length (prefix lvli)) ; try omega ;
-    destruct tmpi ; simpl in H0 ; try omega ;
-    simpl ; discriminate.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct (prefix lvli) ; simpl in H0 ; try omega ; simpl ;
-      [ (right ; trivial) | (left ; discriminate) ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    left ; destruct (Buffer.length (prefix lvli)) ; try omega ;
-    destruct tmpi ; simpl in H0 ; try omega ;
-    simpl ; discriminate.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct lvlSi; destruct prefix0, suffix0, is_last0; simpl in *; try omega;
-    contradict ColorSi ; simpl ; reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct pi ; simpl in * ; reflexivity || omega.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    left ; destruct pi ; simpl in * ; try omega ; discriminate.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct pi0 ; simpl in * ; first [ reflexivity | omega | idtac ].
-    destruct lvli ; destruct prefix0, suffix0 ; simpl in * ; try omega.
-    destruct is_last0 ; simpl in Colori ; discriminate Colori.
-  Qed.
-  
-  Program Definition equilibrate {A : Set} (lvli : t A) (lvlSi : t (A * A))
-    (Colori : color lvli = Red)
-    (ColorSi : color lvlSi <> Red \/ is_empty lvlSi)
-    (Last : is_empty lvlSi -> is_last lvli = true)
-    (Triviality : is_last lvli = true -> is_last lvlSi = true)
-    (Has_elements : ~ (is_empty lvli /\ is_empty lvlSi))
-  : (
-      { lvl : t A | color lvl = Green /\ is_last lvl = false} *
-      { lSi : t (A * A)
-          | (color lSi = Red -> color lvlSi <> Green \/ is_last lvlSi = true)
-            /\ is_last lSi = is_last lvlSi
-      }
-    ) +
-    ( 
-      { l : t A | color l = Green /\ is_last l = true /\ is_last lvlSi = true }
-    )
-  :=
-    match Buffer.length (prefix lvlSi) + Buffer.length (suffix lvlSi) ≥ 2 with
-    | left H => inl (two_buffer_case lvli lvlSi Colori _ _)
-    | right _ =>
-      match Buffer.length (prefix lvli) ≥ 2, Buffer.length (suffix lvli) ≥ 2 with
-      | left _, _
-      | _, left _ =>
-        let '(lvli_sig, lvlSi_sig) :=
-          one_buffer_case lvli lvlSi Colori ColorSi _ _ _ _
-        in
-        let (lvli, Hlvli) := lvli_sig in
-        let (lvlSi, HlvlSi) := lvlSi_sig in
-        inl (lvli, lvlSi)
-      | right _, right _ =>
-        let (lvli, Hlvli) := no_buffer_case lvli lvlSi Colori _ _ _ in
-        inr lvli
-      end
-    end.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct ColorSi.
-    + assumption.
-    + unfold is_empty in H0 ; rewrite <- 2 Buffer.empty_length in H0.
-      omega.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    clear Heq_anonymous2 ; split.
-    - intro HN ; clear HN ; left ; simpl in *.
-      destruct lvlSi ; destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ;
-      try solve [
-        omega |
-        (compute ; discriminate)
-      ].
-    - reflexivity.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    clear Heq_anonymous2 ; split ; [ idtac | reflexivity ].
-    intro HN ; clear HN ; left ; simpl in *.
-    destruct lvlSi ; destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ;
-    solve [
-      omega |
-      (compute ; discriminate)
-    ].
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    destruct lvlSi eqn:Si ; destruct prefix0, suffix0 ; simpl in * ; try omega.
-    - assert (H : is_empty lvlSi) by (subst ; compute ; tauto).
-      subst ; apply Last in H.
-      destruct lvli ; simpl in H ; subst ; destruct prefix0, suffix0 ;
-      simpl in * ; try omega ; solve [
-        (contradict Has_elements ; compute ; tauto) |
-        (contradict Colori ; compute ; discriminate)
-      ].
-    - destruct is_last0.
-      + compute ; discriminate.
-      + destruct ColorSi as [ Hcolor_fail | Hempty_fail ].
-        * contradict Hcolor_fail ; compute ; reflexivity.
-        * contradict Hempty_fail ; compute ; firstorder.
-    - destruct is_last0.
-      + compute ; discriminate.
-      + destruct ColorSi as [ Hcolor_fail | Hempty_fail ].
-        * contradict Hcolor_fail ; compute ; reflexivity.
-        * contradict Hempty_fail ; compute ; firstorder.
-  Qed.
-
-  Next Obligation.
-  Proof.
-    split ; [ .. | split ] ; auto.
-    destruct lvlSi ; destruct prefix0, suffix0, is_last0 ; simpl in * ;
-    try solve [
-      omega |
-      reflexivity |
-      (compute in ColorSi ; destruct ColorSi as [ Hfalse | Hfalse ] ; [
-          (exfalso ; apply Hfalse ; reflexivity) |
-          (apply Triviality ; apply Last ; compute ; tauto)
-        ])
-    ].
-  Qed.
-
-End Lvl.
-
-Module Stack.
-  Inductive t : Set -> Set -> Type :=
-    | Nil  : forall A, t A A
-    | Cons : forall A B, Lvl.t A -> t (A * A) B -> t A B.
-
-  Arguments Nil [A].
-  Arguments Cons [A] [B] _ _.
-
-  Definition is_nil {A B : Set} (stack : t A B) : Prop :=
-    match stack with
-    | Nil _ => True
-    | _ => False
-    end.
-
-  Fixpoint is_last_coherence {A B : Set} (s : t A B) (is_last : bool) : Prop :=
-    match s with
-    | Nil _ => True
-    | Cons _ _ lvl (Nil _) => Lvl.is_last lvl = is_last
-    | Cons _ _ lvl rest    =>
-      Lvl.is_last lvl = false /\ is_last_coherence rest is_last
-    end.
-
-  Fixpoint all_yellows {A B : Set} (s : t A B) : Prop :=
-    match s with
-    | Nil _ => True
-    | Cons _ _ lvl (Nil _) => Lvl.color lvl = Yellow
-    | Cons _ _ lvl rest    => Lvl.color lvl = Yellow /\ all_yellows rest
-    end.
-
-  Definition well_formed {A B : Set} (stack : t A B) :=
-    match stack with
-    | Nil _ => False
-    | Cons _ _ _top_level rest => all_yellows rest
-    end.
-
-  Program Definition hd {A B : Set} (stack : t A B | ~ is_nil stack) :=
-    match stack with
-    | Nil _ => !
-    | Cons _ _ hd _ => hd
-    end.
-
-  Next Obligation.
-  Proof. contradict H. rewrite <- Heq_stack; simpl ; auto. Qed.
-
-  Theorem wf_impl_nnil :
-    forall A B, forall s : t A B, well_formed s -> ~ is_nil s.
-  Proof. induction s ; intros H ; [ contradict H | auto ]. Qed.
-
-  Definition is_empty {A B : Set} (stack : t A B) : Prop :=
-    match stack with
-    | Cons _ _ lvl (Nil _) => Lvl.is_empty lvl
-    | _ => False
-    end.
-
-  Program Definition empty (A : Set) :
-    { s : t A (A * A) | well_formed s /\ is_empty s } :=
-    Cons (Lvl.empty A) Nil.
-
-  Next Obligation.
-  Proof. compute ; tauto. Qed.
-
-End Stack.
+Require Level.
+Require Stack.
 
 Module S := Stack.
 
 Inductive deque (A : Set) : Type :=
-  | Nil : deque A
-  | Cons :
-    forall B : Set, forall s : S.t A B, S.well_formed s -> deque B -> deque A.
+  | SingleLevel : forall B, forall s : S.t A B, S.well_formed s true -> deque A
+  | SeveralLvls :
+    forall B, forall s : S.t A B, S.well_formed s false -> deque B -> deque A.
 
-Arguments Nil [A].
-Arguments Cons [A B] _ _ _.
+Arguments SingleLevel [A B] _ _.
+Arguments SeveralLvls [A B] _ _ _.
 
-Definition t := deque.
-
-Notation "∅" := Nil.
-Notation "x ++ y" := (Cons x _ y).
+Notation "<< X >>" := (SingleLevel X _).
+Notation "x ++ y" := (SeveralLvls x _ y).
 
 Notation "[]" := (@S.Nil _) (at level 40).
 Notation "a ::: b" := (@S.Cons _ _ a b) (at level 55, right associativity).
 
-Program Definition color {A : Set} (d : t A) : color :=
+Definition color {A} (d : deque A) :=
   match d with
-  | ∅ => Red
-  | top_stack ++ _ =>
-    match top_stack with
-    | [] => !
-    | toplvl ::: _ => Lvl.color toplvl
-    end
+  | << stack >> => S.color stack true
+  | stack ++ _ => S.color stack false
   end.
 
-Next Obligation.
+Definition is_empty {A} (d : deque A) :=
+  match d with
+  | << (lvl ::: []) >> => Level.is_empty lvl
+  | _ => False
+  end.
+
+Definition dec_is_empty {A} (d : deque A) : { is_empty d } + { ~ is_empty d }.
 Proof.
-  apply JMeq_eq in Heq_top_stack.
-  subst ; contradiction.
+  destruct d ; [ .. | (right ; simpl ; auto) ].
+  destruct s ; [ (exfalso ; assumption) | .. ].
+  dependent destruction s ; simpl ; [ .. | (right ; auto) ].
+  apply Level.dec_is_empty.
 Qed.
 
-Fixpoint semi_regular {A : Set} (d : t A) : Prop :=
+Fixpoint green_between_reds {A} (d : deque A) : Prop :=
   match d with
-  | ∅ => True
-  | top ++ ∅ => S.is_last_coherence top true
-  | top ++ stacks =>
-    let green_before_red :=
-      match color d with
-      | Red => color stacks = Green
+  | << stack >> => S.color stack true <> Yellow
+  | top ++ rest =>
+    let g_before_r :=
+      match S.color top false with
+      | Red => color rest = Green
       | Green => True
       | Yellow => False
       end
     in
-    semi_regular stacks /\ green_before_red /\ S.is_last_coherence top false
+    g_before_r /\ green_between_reds rest
   end.
 
-Theorem semi_regular_ind :
-  forall A B,
-  forall top_stack : S.t A B, forall wf_p,
-  forall deque : t B,
-  semi_regular (Cons top_stack wf_p deque) -> semi_regular deque.
-Proof.
-  intros ; simpl in H.
-  destruct deque0 ; [ (simpl ; auto) | .. ].
-  destruct H as [ H _ ].
-  exact H.
-Qed.
-
-Definition strongly_regular {A : Set} (d : t A) : Prop :=
+Definition semi_regular {A} (d : deque A) : Prop :=
   match d with
-  | ∅ => True
-  | _ =>
+  | << _ >> => True
+  | top ++ rest =>
     match color d with
-    | Red => False
-    | _ => semi_regular d
+    | Yellow => green_between_reds rest
+    | _ => green_between_reds d
     end
   end.
 
-Definition regular {A : Set} (d : t A) : Prop :=
+Definition regular {A} (d : deque A) : Prop :=
   match d with
-  | ∅ => True
-  | top_stack ++ stacks =>
-    match color d with
-    | Green => semi_regular d
-    | Yellow => strongly_regular stacks
-    | Red =>
-      match stacks with
-      | ∅ => S.is_empty top_stack
-      | _ => False
-      end
+  | << s >> =>
+    match S.color s true with
+    | Red => S.is_empty s
+    | _   => True
+    end
+  | top ++ rest =>
+    match S.color top false with
+    | Red    => False
+    | Green  => green_between_reds rest
+    | Yellow => color rest = Green /\ green_between_reds rest
     end
   end.
 
-(*
-Lemma strongr_impl_r :
-  forall A, forall d : t A, strongly_regular d -> regular d.
-Proof.
-  intros.
-  destruct d ; auto.
-  destruct s ; firstorder ; unfold regular.
-  destruct (S.top_color (S.Cons t0 s)) eqn:Color.
-    firstorder (rewrite Color); trivial.
-    contradict H2.
-    unfold green_first in H ; rewrite Color in H ; contradict H.
-Qed.
-*)
-
-Program Definition empty (A : Set) : { d : t A | regular d } :=
-  let empty_stack := ` (S.empty A) in
-  empty_stack ++ ∅ .
-
+Program Definition empty A : { d : deque A | regular d } := << S.empty A >>.
 Next Obligation.
 Proof. compute ; tauto. Qed.
 
-Definition is_empty {A} (d : t A) :=
-  match d with
-  | lvl ::: [] ++ ∅ => Lvl.is_empty lvl
-  | _ => False
-  end.
+Inductive regularisation_cases (A : Set) : deque A -> Type :=
+  | one_level :
+    forall lvl : Level.t A,
+    forall p_wf : S.well_formed (lvl ::: []) true,
+    regularisation_cases A (SingleLevel (lvl ::: []) p_wf)
+  | general_case1a :
+    forall B lvli lvlSi,
+    forall yellows : S.t ((A * A) * (A * A)) B,
+    forall p_wf : S.well_formed (lvli ::: lvlSi ::: yellows) true,
+    regularisation_cases A (SingleLevel (lvli ::: lvlSi ::: yellows) p_wf)
+  | general_case1b :
+    forall B lvli lvlSi,
+    forall yellows : S.t ((A * A) * (A * A)) B,
+    forall p_wf1 : S.well_formed (lvli ::: []) false,
+    forall p_wf2 : S.well_formed (lvlSi ::: yellows) true,
+    regularisation_cases A 
+      (SeveralLvls (lvli ::: []) p_wf1
+        (SingleLevel (lvlSi ::: yellows) p_wf2))
+  | general_case2a :
+    forall B lvli lvlSi,
+    forall yellows : S.t ((A * A) * (A * A)) B,
+    forall p_wf : S.well_formed (lvli ::: lvlSi ::: yellows) false,
+    forall rest : deque B,
+    regularisation_cases A (SeveralLvls (lvli ::: lvlSi ::: yellows) p_wf rest)
+  | general_case2b :
+    forall B lvli lvlSi,
+    forall yellows : S.t ((A * A) * (A * A)) B,
+    forall p_wf1 : S.well_formed (lvli ::: []) false,
+    forall p_wf2 : S.well_formed (lvlSi ::: yellows) false,
+    forall rest : deque B,
+    regularisation_cases A 
+      (SeveralLvls (lvli ::: []) p_wf1
+        (SeveralLvls (lvlSi ::: yellows) p_wf2 rest)).
 
-Definition dec_is_empty {A} (d : t A) : { is_empty d } + { ~ is_empty d }.
-  destruct d.
-  - right ; auto.
-  - destruct s.
-    + contradict w ; simpl.
-    + dependent destruction s.
-      * destruct (Lvl.dec_is_empty t0), d ; firstorder.
-      * right ; auto.
-Qed.
-
-Inductive regularisation_cases (A : Set) : t A -> Type :=
-  | empty_case : regularisation_cases A ∅
-  | one_level_case :
-    forall lvli : Lvl.t A,
-    forall wf_p : S.well_formed (lvli ::: []),
-    forall last : Lvl.is_last lvli = true,
-    regularisation_cases A (Cons (lvli ::: []) wf_p ∅)
-  | general_case1 :
-    forall B : Set,
-    forall lvli lvlSi yellows,
-    forall rest : t B,
-    forall wf_p : S.well_formed (lvli ::: lvlSi ::: yellows),
-    forall not_last : Lvl.is_last lvli = false,
-    regularisation_cases A (Cons (lvli ::: lvlSi ::: yellows) wf_p rest)
-  | general_case2 :
-    forall B : Set,
-    forall lvli lvlSi yellows,
-    forall rest : t B,
-    forall wftop_p : S.well_formed (lvli ::: []),
-    forall wfsnd_p : S.well_formed (lvlSi ::: yellows),
-    forall not_last : Lvl.is_last lvli = false,
-    regularisation_cases A
-      (Cons (lvli ::: []) wftop_p
-        (Cons (lvlSi ::: yellows) wfsnd_p rest)).
-
-Definition dispatch (A : Set) (d : t A) (Hsr : semi_regular d) : regularisation_cases A d.
+Definition dispatch (A : Set) (d : deque A) (p : semi_regular d) :
+  regularisation_cases A d.
 Proof.
-  destruct d ; [ constructor | .. ]. (* empty case *)
-  destruct s ; [ contradiction | .. ].
-  dependent destruction s.
-  - destruct d.
-    + constructor. (* one_level_case *)
-      simpl in Hsr ; assumption.
-    + dependent destruction s ; [ contradiction | .. ].
-      constructor. (* general_case2 *)
-      destruct Hsr as [ _ Hlastcol ].
-      destruct Hlastcol as [ _ Hlastcol ].
-      simpl in Hlastcol ; assumption.
-  - constructor. (* general_case1 *)
-    destruct d ; simpl in Hsr.
-    * destruct Hsr ; assumption.
-    * do 2 destruct Hsr as [ _ Hsr ].
-      destruct Hsr ; assumption.
+  destruct d ; (destruct s ; [ (exfalso ; apply w) | .. ]) ;
+  dependent destruction s ; try constructor.
+  destruct d ; dependent destruction s ; try (exfalso ; assumption) ;
+  constructor.
 Qed.
 
-(* TODO: move in Lvl *)
-Definition set_last {A} (l : Lvl.t A) bool :=
-  Lvl.makeLvl (Lvl.prefix l) (Lvl.suffix l) bool.
-
-Program Definition do_regularize {A : Set}
-  (d : t A)
-  (Hsr : semi_regular d)
-  (Color : color d = Red)
-  (NotEmpty : ~ is_empty d)
-: { d : t A | strongly_regular d }
+Program Definition do_regularize {A} (d : deque A) (Hsr : semi_regular d)
+  (Color : color d = Red) (Hempty : ~ is_empty d)
+: { d : deque A | regular d /\ color d = Green }
 :=
   match dispatch A d Hsr with
-  | empty_case => ∅
-  | one_level_case lvli _ _ =>
-    if Lvl.dec_is_empty lvli then ! (* by NotEmpty *) else
-    let lvlSi := Lvl.empty (A * A) in
+  | one_level lvli _ =>
+    if Level.dec_is_empty lvli then ! else
+    let lvlSi := Level.empty (A * A) in
     let pair :
-      {l : Lvl.t A | Lvl.color l = Green /\ Lvl.is_last l = false} *
-      {l : Lvl.t (A * A) | Lvl.is_last l = Lvl.is_last lvlSi}
+      {l : Level.t A | Level.color l false = Green } * Level.t (A * A)
     :=
-      Lvl.one_buffer_case lvli lvlSi _ _ _ _ _ _
+      (* Why not [Level.equilibrate]? *)
+      Level.one_buffer_case lvli lvlSi true true _ _ _ _ _ _
     in
     let (lvli, lvlSi) := pair in
-    match Lvl.color lvlSi with
-    | Yellow => lvli ::: lvlSi ::: [] ++ ∅
+    let (lvli, Hcol) := lvli in
+    match Level.color lvlSi true with
+    | Yellow => << lvli ::: lvlSi ::: [] >>
     | _ =>
-      if Lvl.dec_is_empty lvlSi
-        then (set_last lvli true) ::: [] ++ ∅
-        else lvli ::: [] ++ lvlSi ::: [] ++ ∅
+      if Level.dec_is_empty lvlSi
+        then << lvli ::: [] >>
+        else lvli ::: [] ++ << lvlSi ::: [] >>
     end
-  | general_case1 _B lvli lvlSi yellows rest _ _
-  | general_case2 _B lvli lvlSi yellows rest _ _ _ =>
-    match Lvl.equilibrate lvli lvlSi _ _ _ _ _ with
+  | general_case1a _ lvli lvlSi yellows _
+  | general_case1b _ lvli lvlSi yellows _ _ =>
+    let is_lastSi := 
+      match yellows with
+      | [] => true
+      | _ ::: _  => false
+      end
+    in
+    match Level.equilibrate lvli lvlSi false is_lastSi _ _ _ _ _ with
     | inl p =>
       let (lvli', lvlSi'_sig) := p in
       let (lvlSi', HlvlSi') := lvlSi'_sig in
-      match Lvl.color lvlSi' with
-      | Yellow => lvli' ::: lvlSi' ::: yellows ++ rest
+      match Level.color lvlSi' is_lastSi with
+      | Yellow => << lvli' ::: lvlSi' ::: yellows >>
       | _ =>
-        match Lvl.dec_is_empty lvlSi', Lvl.is_last lvlSi with
+        match Level.dec_is_empty lvlSi', is_lastSi with
         | left HeSi, true =>
-          (set_last lvli' true) ::: [] ++ ∅
-        | _, _ => lvli' ::: [] ++ lvlSi' ::: yellows ++ rest
+          << lvli' ::: [] >>
+        | _, _ => lvli' ::: [] ++ << lvlSi' ::: yellows >>
         end
       end
     | inr lvl_sig =>
       let (lvl, Hlvl) := lvl_sig in
-      lvl ::: [] ++ ∅
+      << lvl ::: [] >>
+    end
+  | general_case2a _ lvli lvlSi yellows _ rest
+  | general_case2b _ lvli lvlSi yellows _ _ rest =>
+    match Level.equilibrate lvli lvlSi false false _ _ _ _ _ with
+    | inl p =>
+      let (lvli', lvlSi'_sig) := p in
+      let (lvlSi', HlvlSi') := lvlSi'_sig in
+      match Level.color lvlSi' false with
+      | Yellow => lvli' ::: lvlSi' ::: yellows ++ rest
+      | _ => lvli' ::: [] ++ lvlSi' ::: yellows ++ rest
+      end
+    | inr lvl_sig => !
     end
   end.
 
+(* one_level case *)
 Next Obligation.
 Proof. right ; compute ; tauto. Qed.
 
 Next Obligation.
 Proof.
   simpl in Color.
-  destruct lvli ; destruct prefix, suffix, is_last ; solve [
+  destruct lvli ; destruct prefix, suffix ; solve [
     (simpl ; omega) |
     (compute in Color ; discriminate Color) |
     (compute in H ; exfalso ; apply H ; tauto) |
@@ -1191,239 +205,260 @@ Proof.
 Qed.
 
 Next Obligation.
-Proof. rewrite e ; split ; assumption. Qed.
+Proof. rewrite Hcol ; auto. Qed.
 
 Lemma color_preservation :
-  forall {A}, forall lvl:Lvl.t A,
-    Lvl.color lvl <> Red -> Lvl.color (set_last lvl true) = Lvl.color lvl.
+  forall {A}, forall lvl:Level.t A,
+    Level.color lvl false <> Red -> Level.color lvl true = Level.color lvl false.
 Proof.
   intros.
-  destruct lvl ; destruct prefix, suffix, is_last ; compute in H |- * ;
+  destruct lvl ; destruct prefix, suffix ; compute in H |- * ;
   reflexivity || (exfalso ; apply H ; reflexivity).
 Qed.
 
 Next Obligation.
+Proof. rewrite color_preservation ; rewrite Hcol ; auto || discriminate. Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof. rewrite Hcol ; auto. Qed.
+
+(* general_case1a *)
+Next Obligation.
 Proof.
-  rewrite color_preservation ; rewrite e ; [ trivial | discriminate ].
+  left; dependent destruction yellows; [ .. | destruct wildcard'0 ]; congruence.
 Qed.
 
 Next Obligation.
-Proof. rewrite e ; tauto. Qed.
-
-Next Obligation.
 Proof.
-  left ; dependent destruction yellows ; [ idtac | destruct wildcard' ] ;
-  congruence.
+  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix ; compute in H ;
+  destruct H as [ Hp Hs ]; try (exfalso ; assumption) ;
+  dependent destruction yellows.
+  - discriminate wildcard'0.
+  - dependent destruction wildcard'0.
+    discriminate e.
 Qed.
 
 Next Obligation.
 Proof.
-  dependent destruction yellows; [ idtac | destruct wildcard' as [ wildcard' ]];
-  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix, is_last ; compute in H, wildcard' ;
-  solve [
-    discriminate wildcard' |
-    (destruct H ; contradiction)
-  ].
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof. congruence. Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  assert (ColSiY : Lvl.color lvlSi = Yellow) by
-    (dependent destruction yellows ; try destruct wildcard' ; assumption).
   intuition.
-  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix, is_last ;
-  compute in ColSiY, H1 ; destruct H1 ; solve [
-    assumption |
-    discriminate ColSiY
-  ].
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  dependent destruction yellows ; intuition.
-  destruct wildcard' ; assumption.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  clear Heq_anonymous0.
-  clear Heq_anonymous.
-  rewrite e, H0.
-  destruct rest ; intuition.
-  - dependent destruction yellows ; destruct Hsr as [ _ Hlastco ] ;
-    simpl in Hlastco ; assumption.
-  - apply semi_regular_ind in Hsr ; assumption.
-  - destruct Hsr as [ _ Htop ] ; destruct Htop as [ _ Hlastco ].
-    simpl in Hlastco.
-    destruct Hlastco ; assumption.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  clear Heq_anonymous0.
-  rewrite color_preservation.
-  - rewrite e ; trivial.
-  - congruence.
+  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix ; compute in H1 ;
+  destruct H1 as [ Hp Hs ] ; try (exfalso ; assumption) ;
+  dependent destruction yellows.
+  - discriminate wildcard'0.
+  - dependent destruction wildcard'0.
+    discriminate e.
 Qed.
 
 Next Obligation.
 Proof.
   dependent destruction yellows.
-  - simpl; trivial.
-  - destruct wildcard' ; assumption.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  clear Heq_anonymous0.
-  clear Heq_anonymous.
-  rewrite e, H2 ; intuition.
-  destruct rest.
-  - destruct Hsr as [ _ Hlastco ].
-    simpl in Hlastco ; assumption.
-  - split ; [ idtac | split ].
-    + apply semi_regular_ind in Hsr.
-      assumption.
-    + destruct (Lvl.color lvlSi').
-      * trivial.
-      * apply H ; reflexivity.
-      * unfold semi_regular in Hsr.
-        destruct Hsr as [ _ Hsr ].
-        destruct Hsr as [ Hsr _ ].
-        rewrite Color in Hsr.
-        assumption.
-    + destruct Hsr as [ _ Hsr ].
-      destruct Hsr as [ _ Hsr ].
-      simpl in Hsr.
-      destruct Hsr as [ _ Hsr ].
-      assumption.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof. rewrite H ; trivial. Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  clear Heq_anonymous.
-  left ; simpl in Color.
-  simpl in Hsr ; destruct Hsr as [ _ H ].
-  rewrite Color in H ; destruct H.
-  congruence.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  clear Heq_anonymous.
-  simpl in Color.
-  assert (ColorSi : Lvl.color lvlSi = Red) by
-    (destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix, is_last ; compute in H |- *;
-      firstorder).
-  simpl in Hsr ; destruct Hsr as [ _ ColorSi' ] ; rewrite Color in ColorSi'.
-  destruct ColorSi' ; congruence.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof. congruence. Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  clear Heq_anonymous.
-  simpl in Color.
-  simpl in Hsr ; destruct Hsr as [ _ ColorSi ]; rewrite Color in ColorSi.
-  intro Htmp ; destruct Htmp as [ _ Hempty ].
-  destruct ColorSi as [ ColorSi _ ].
-  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix, is_last ;
-  compute in ColorSi, Hempty ; destruct Hempty ; solve [
-    discriminate ColorSi |
-    assumption
-  ].
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  dependent destruction yellows.
-  - symmetry ; assumption.
-  - split ; auto.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  clear Heq_anonymous0.
-  clear Heq_anonymous.
-  rewrite e, H0.
-  destruct rest ; intuition.
-  - destruct Hsr as [ Hsr _ ].
-    dependent destruction yellows.
-    + simpl in Hsr ; assumption.
-    + destruct Hsr ; split ; assumption.
-  - do 2 apply semi_regular_ind in Hsr ; assumption.
-  - destruct Hsr as [ Hsr _ ].
-    destruct Hsr as [ _ Hsr ].
-    destruct Hsr as [ _ Hlastco ].
-    simpl in Hlastco ; assumption.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  clear Heq_anonymous0.
-  rewrite color_preservation.
-  - rewrite e; trivial.
   - congruence.
+  - split ; [ congruence | .. ].
+    destruct wildcard'0.
+    assumption.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof. rewrite H0 ; auto. Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof. rewrite color_preservation ; rewrite H1 ; auto || discriminate. Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  dependent destruction yellows ; [ .. | destruct wildcard'0 ] ; auto.
 Qed.
 
 Next Obligation.
 Proof.
-  clear Heq_anonymous0.
-  clear Heq_anonymous.
-  rewrite e, H2 ; destruct rest ; intuition.
-  - destruct Hsr as [ Hsr _ ].
-    simpl in Hsr ; assumption.
-  - do 2 apply semi_regular_ind in Hsr. assumption.
-  - destruct (Lvl.color lvlSi') eqn:ColorSi'.
-    + trivial.
-    + apply H ; reflexivity.
-    + unfold semi_regular in Hsr.
-      destruct Hsr as [ Hsr' Hsr ].
-      rewrite Color in Hsr.
-      assert (trivial : Red = Red) by reflexivity.
-      apply H1 in trivial.
-      destruct trivial.
-      * simpl in Hsr.
-        exfalso ; apply H5.
-        destruct Hsr as [ Hsr _ ] ; exact Hsr.
-      * clear Hsr ; destruct Hsr' as [ _ Hsr ].
-        destruct Hsr as [ _ Hlastco ].
-        simpl in Hlastco.
-        dependent destruction yellows ; [ .. | destruct Hlastco ] ; congruence.
-  - destruct Hsr as [ Hsr _ ].
-    destruct Hsr as [ _ Hlastco ].
-    destruct Hlastco as [ _ Hlastco ].
-    simpl in Hlastco ; assumption.
+  rewrite H2 ; split ; [ .. | reflexivity ].
+  dependent destruction yellows ; auto.
 Qed.
 
 Next Obligation.
-Proof. rewrite H ; trivial. Qed.
+Proof. rewrite H ; auto. Qed.
 
-Program Definition regularize {A : Set} (d : t A) (Hsr : semi_regular d) :
-  { d : t A | regular d }
+(* general_case1b *)
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous.
+  left; dependent destruction yellows ; simpl in Hsr, Color ;
+  rewrite Color in Hsr ; destruct Hsr ; congruence.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous.
+  simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr.
+  dependent destruction yellows ; destruct Hsr as [ Hcol _ ] ;
+  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix ; compute in H, Hcol ;
+  firstorder ; discriminate Hcol.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous.
+  intuition.
+  simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr.
+  dependent destruction yellows ; destruct Hsr as [ Hcol _ ] ;
+  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix ; compute in H1, Hcol ;
+  firstorder ; discriminate Hcol.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  dependent destruction yellows.
+  - congruence.
+  - split ; [ congruence | assumption ].
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof. rewrite H0 ; auto. Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof. rewrite color_preservation ; rewrite H1 ; [ auto | discriminate ]. Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  rewrite H2 ; split ; [ .. | reflexivity ].
+  dependent destruction yellows ; auto.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof. rewrite H ; auto. Qed.
+
+(* general_case2a *)
+Next Obligation.
+Proof.
+  left; dependent destruction yellows; [ .. | destruct wildcard'0 ]; congruence.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix ; compute in H ; firstorder.
+  compute in wildcard'0 ;
+  dependent destruction yellows ; [ .. | destruct wildcard'0 ] ; congruence.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  intuition.
+  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix ; compute in H1 ; firstorder.
+  compute in wildcard'0 ;
+  dependent destruction yellows ; [ .. | destruct wildcard'0 ] ; congruence.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  dependent destruction yellows ; [ .. | split ] ; auto.
+  destruct wildcard'0 ; assumption.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  rewrite H0 ; split ; [ .. | reflexivity ].
+  simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr.
+  destruct Hsr ; assumption.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  dependent destruction yellows.
+  - simpl ; trivial.
+  - destruct wildcard'0 ; assumption.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  rewrite H1 ; split ; [ .. | reflexivity ].
+  split.
+  - dependent destruction yellows ;
+    destruct (Level.color lvlSi' false) ; try solve [
+      trivial | (apply H ; reflexivity) |
+      (simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr ; firstorder)
+    ].
+  - simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr.
+    destruct Hsr ; assumption.
+Qed.
+
+(* general_case2a *)
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous.
+  left; dependent destruction yellows ; simpl in Hsr, Color ;
+  rewrite Color in Hsr ; destruct Hsr ; congruence.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous.
+  simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr.
+  dependent destruction yellows ; destruct Hsr as [ Hcol _ ] ;
+  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix ; compute in H, Hcol ;
+  firstorder ; discriminate Hcol.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous.
+  intuition.
+  simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr.
+  dependent destruction yellows ; destruct Hsr as [ Hcol _ ] ;
+  destruct lvlSi ; destruct prefix, suffix ; compute in H1, Hcol ;
+  firstorder ; discriminate Hcol.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  dependent destruction yellows ; auto.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  rewrite H0 ; split ; [ .. | reflexivity ].
+  simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr.
+  do 2 destruct Hsr  as [ _ Hsr ]; assumption.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  clear Heq_anonymous0 ; clear Heq_anonymous.
+  rewrite H1 ; split ; [ .. | reflexivity ].
+  split.
+  - dependent destruction yellows ;
+    destruct (Level.color lvlSi' false) ; try solve [
+      trivial | (apply H ; reflexivity) |
+      (simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr ; firstorder)
+    ].
+  - simpl in Hsr, Color ; rewrite Color in Hsr.
+    do 2 destruct Hsr as [ _ Hsr ] ; assumption.
+Qed.
+
+Program Definition regularize {A : Set} (d : deque A) (Hsr : semi_regular d) :
+  { d : deque A | regular d }
 :=
   match color d with
   | Green => d
   | Yellow =>
     match d with
-    | ∅ => !
+    | << _ >> => d
     | top ++ stacks =>
       match color stacks with
       | Green => d
       | Yellow => !
       | Red =>
         match dec_is_empty stacks with
-        | left _ => top ++ ∅
-        | right _ =>
-          let stacks' := do_regularize stacks _ _ _ in
+        | left _ => << top >>
+        | right NotEmpty =>
+          let stacks' := do_regularize stacks _ _ NotEmpty in
           top ++ stacks'
         end
       end
@@ -1431,119 +466,191 @@ Program Definition regularize {A : Set} (d : t A) (Hsr : semi_regular d) :
   | Red =>
     match dec_is_empty d with
     | left _ => d
-    | right _ => do_regularize d _ _ _
+    | right NotEmpty => do_regularize d _ _ NotEmpty
     end
   end.
 
 Next Obligation.
 Proof.
-  destruct d.
-  + simpl in Heq_anonymous. discriminate Heq_anonymous.
-  + simpl in *.
-    rewrite <- Heq_anonymous.
-    rewrite <- Heq_anonymous in Hsr.
-    exact Hsr.
+  destruct d ; simpl in * ; rewrite <- Heq_anonymous ; trivial.
+  rewrite <- Heq_anonymous in Hsr ; destruct Hsr.
+  assumption.
 Qed.
 
 Next Obligation.
+Proof. simpl in * ; rewrite <- Heq_anonymous ; trivial. Qed.
+
+Next Obligation.
 Proof.
-  simpl in Heq_anonymous |- *.
-  rewrite <- Heq_anonymous.
-  apply semi_regular_ind in Hsr.
-  destruct stacks.
-  + simpl in Heq_anonymous0. discriminate Heq_anonymous0.
-  + simpl in *.
-    rewrite <- Heq_anonymous0.
-    rewrite <- Heq_anonymous0 in Hsr.
-    exact Hsr.
+  simpl in *.
+  rewrite <- Heq_anonymous in Hsr |- *.
+  split ; auto.
 Qed.
 
 Next Obligation.
 Proof.
   simpl in *.
   rewrite <- Heq_anonymous in Hsr.
-  destruct stacks.
-  + simpl in Heq_anonymous0. discriminate Heq_anonymous0.
-  + destruct Hsr as [ _ Hsr ].
-    destruct Hsr as [ F _ ].
-    exact F.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Restart.
-  intros.
-  unfold regular.
-  destruct (color (top ++ ∅)) eqn:Hcol.
-  - subst filtered_var.
-    subst d.
-    destruct top ; simpl in *.
-    + trivial.
-    + congruence.
-  - simpl ; trivial.
-  - subst filtered_var.
-    subst d.
-    destruct top ; simpl in *.
-    + trivial.
-    + congruence.
+  destruct stacks ; simpl in *.
+  - congruence.
+  - destruct Hsr as [ Hsr _ ].
+    rewrite <- Heq_anonymous0 in Hsr.
+    assumption.
 Qed.
 
 Next Obligation.
 Proof.
-  apply semi_regular_ind in Hsr.
-  exact Hsr.
-Qed.
-
-Lemma strongly_regular_proj1_do_reg :
-  forall A, forall d : deque A,
-  forall p1 : semi_regular d,
-  forall p2 : color d = Red,
-  forall p3 : ~ is_empty d,
-    strongly_regular (` (do_regularize d p1 p2 p3)).
-Proof.
-  intros.
-  remember (do_regularize d p1 p2 p3).
-  exact (proj2_sig s).
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
+  clear Heq_anonymous Heq_anonymous0 Heq_anonymous1 Hsr wildcard'1 stacks.
+  destruct top ; trivial.
+  simpl in *.
+  induction top ; trivial.
+  simpl in *.
   destruct top.
-  - exfalso ; apply wildcard'0.
-  - simpl in Heq_anonymous.
-    dependent rewrite <- Heq_anonymous.
-    apply strongly_regular_proj1_do_reg.
-Qed.
-
-Next Obligation.
-Proof.
-  destruct d ; auto.
-  simpl.
-  destruct s.
-  + exfalso ; apply wildcard'.
-  + simpl in Heq_anonymous.
-    rewrite <- Heq_anonymous.
-    destruct d ; simpl in * ; dependent destruction s ; auto.
-Qed.
-
-Lemma strongr_impl_r :
-  forall A, forall d : t A, strongly_regular d -> regular d.
-Proof.
-  intros.
-  destruct d ; auto.
-  destruct s.
-  - firstorder.
-  - simpl in *.
-    destruct (Lvl.color t0).
+  - rewrite color_preservation ; congruence.
+  - destruct wildcard'0 as [ H1 H2 ] ; split.
     + assumption.
-    + destruct d ; simpl ; auto.
-      destruct H as [ _ H ].
-      destruct H as [ H _ ].
-      exfalso ; exact H.
-    + exfalso ; exact H.
+    + apply IHtop ; assumption.
+Qed. (* well that was laborious *)
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  simpl in Heq_anonymous.
+  destruct top.
+  - exfalso ; assumption.
+  - simpl in Heq_anonymous |- *.
+    dependent destruction top.
+    + rewrite color_preservation; [
+        (rewrite <- Heq_anonymous ; trivial) | congruence
+      ].
+    + rewrite <- Heq_anonymous ; trivial.
 Qed.
 
 Next Obligation.
 Proof.
-  apply strongr_impl_r.
-  apply strongly_regular_proj1_do_reg.
+  destruct stacks.
+  - simpl ; trivial.
+  - simpl in *.
+    rewrite <- Heq_anonymous in Hsr.
+    destruct (S.color s false) ; try assumption.
+    destruct Hsr ; exfalso ; assumption.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  simpl in *.
+  dependent rewrite <- Heq_anonymous.
+  remember (do_regularize stacks _ _ _) as s.
+  clear Heqs.
+  split.
+  - exact (proj2 (proj2_sig s)).
+  - destruct s ; simpl.
+    destruct a, x.
+    + simpl in H0 |- * ; congruence.
+    + simpl in *.
+      rewrite H0 in H |- *.
+      auto.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  destruct d.
+  - simpl in Heq_anonymous |- *.
+    rewrite <- Heq_anonymous.
+    destruct s ; simpl in *.
+    + exfalso ; exact wildcard'.
+    + assumption.
+  - exfalso ; exact wildcard'.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  remember (do_regularize d _ _ _) as d' ; clear Heqd'.
+  exact (proj1 (proj2_sig d')).
+Qed.
+
+Program Definition push {A : Set} (elt : A) (d : deque A) (p : regular d) :
+  { d : deque A | regular d }
+:=
+  match d with
+  | << top >> =>
+    match top with
+    | [] => !
+    | S.Cons X Y lvl yellows =>
+      let elt := eq_rect A (fun T => T) elt X eq_refl in
+      let is_last :=
+        match yellows with
+        | [] => true
+        | _ ::: _ => false
+        end
+      in
+      let p := _ in
+      let lvl := Level.push elt lvl is_last p in
+      let d := << lvl ::: yellows >> in
+      regularize d _
+    end
+  | @SeveralLvls B top _ stacks =>
+    match top with
+    | [] => !
+    | S.Cons X Y lvl yellows =>
+      let elt := eq_rect A (fun T => T) elt X eq_refl in
+      let p := _ in
+      let lvl := Level.push elt lvl false p in
+      let stacks := eq_rect B deque stacks Y eq_refl in
+      let d := lvl ::: yellows ++ stacks in
+      regularize d _
+    end
+  end.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  apply JMeq_eq in Heq_top ; subst.
+  assumption.
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  apply JMeq_eq in Heq_top ; subst.
+  dependent destruction yellows ; simpl in *.
+  - destruct (Level.color lvl true) ; (left ; discriminate) || (right ; auto).
+  - destruct (Level.color lvl false) ; (left ; discriminate) || (exfalso ; assumption).
+Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof. apply JMeq_eq in Heq_top ; subst ; assumption. Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof. apply JMeq_eq in Heq_top ; subst ; assumption. Qed.
+  
+Next Obligation.
+Proof.
+  apply JMeq_eq in Heq_top ; subst.
+  dependent destruction yellows; simpl in *; destruct (Level.color lvl false);
+  (left ; discriminate) || (exfalso ; assumption).
+Qed.  
+
+Next Obligation.
+Proof. apply JMeq_eq in Heq_top ; subst ; assumption. Qed.
+
+Next Obligation.
+Proof.
+  remember Heq_top as Heq_top' ; clear HeqHeq_top'.
+  apply JMeq_eq in Heq_top ; subst top.
+  remember (Level.push _ lvl false _) as lvl' ; simpl.
+  assert (Hgbr : green_between_reds stacks) by
+    (simpl in p ; clear Heqlvl' lvl';
+    dependent destruction yellows ; destruct (Level.color lvl false) ;
+    simpl in p ; firstorder).
+  dependent destruction yellows; destruct (Level.color lvl' false) eqn:Hcol;
+  simpl ; try solve [ trivial | (split ; trivial) ] ; (split ; [ .. | trivial ]).
+  - subst lvl' ; apply Level.red_push_iff_yellow in Hcol.
+    simpl in p ; destruct (Level.color lvl false).
+    + exfalso ; apply Hcol ; trivial.
+    + destruct p ; assumption.
+    + exfalso ; assumption.
+  - subst lvl' ; apply Level.red_push_iff_yellow in Hcol.
+    simpl in p ; destruct (Level.color lvl false).
+    + exfalso ; apply Hcol ; trivial.
+    + destruct p ; assumption.
+    + exfalso ; assumption.
+  (* TODO: factorize. *)
 Qed.
